港龍工會獲授權隨時罷工

港龍工會獲授權隨時罷工

施安娜（中）等昨主持港龍工會大會。 謝榮耀攝

【本報訊】港龍空勤人員協會昨舉行特別會員大會，表決通過授權工會發動罷工行動。因未能取得總會員人數超過一半簽署，故擱置今日起一連三日的罷工。然而，由於會員已授權工會發起工業行動，故工會可隨時發動罷工，毋須再召開大會。工會將於今午2時先在東涌舉行集會，收集會員意見。

相關新聞：隔離夫婦對港府hea做感洩氣

港龍空勤人員協會昨開會員大會，約200人出席。會上討論疫情相關事項，並進行投票，授權工會發動工業行動。投票結果以420票贊成、22票反對及25張廢票下，通過授權工會發動罷工行動。協會總幹事施安娜表示，大會上已向會員清楚解釋，罷工是合法的工業行動，非國泰港龍航空行政總裁丘應樺威脅指是違法。

會員表決通過授權工會發動罷工行動。

三連罷未能通過

對於另一「投名狀」投票，因未能取得逾半數人簽署，故未能通過今日起一連三日預告式罷工。施認為因時間倉卒，會員對投名狀及罷工也未太了解，加上受資方威嚇，可能因而卻步，但強調會員有罷工決心，這星期每天約有400人請病假，可見員工對疫情的憂慮及對公司的不滿。日後工會可隨時發起工業行動，包括罷工，「更加畀到公司一個有效打擊」。

國泰及港龍近月接連有乘客確診武漢肺炎，其中港龍至少有六名機組人員因此而被送往隔離營，另有多名員工也要接受家居檢疫，惟港龍遲遲才准許機組人員戴口罩執勤，但拒絕全面停飛內地線，保護物資供不應求。國泰行政總裁鄧健榮發出電郵，表明對工會擬發起罷工感失望，又指工會行動具破壞性，對其他員工不公平，盼工會重新考慮，避免對公司的業務造成任何干擾，及對乘客及員工造成影響。

■記者王家文

push

因龍加油

隨時罷

加油

施安娜女神

而家罷

【獨媒直播】空勤人員要求封關集會